\chapter{Freie Gruppe der Rotationen}


\section{Wahl der Rotationen und Zerlegung des Großteils der Kugel}

Zunächst definieren wir, was wir unter einer Rotation formal verstehen.
\begin{definition}[Rotationsmatrix]\label{def:rot}
Eine Rotation der Sphäre wird durch Rotationsmatrizen blablabla gegeben
\end{definition}


Wir wählen nun konkret zwei Rotationen der Kugel, mit welchen wir die Zerlegung im Satz konstruieren werden.
\begin{definition}\label{def:konk_rot}
Unsere Rotationsmatrizen sind: 
$A=\frac{1}{3}\begin{pmatrix} 3 & 0 & 0 /
                              0 & 1 & -2\sqrt{2} //
                              0 & 2\sqrt{2} & 1 //
\end{pmatrix}
B=\frac{1}{3}\begin{pmatrix} 1 & -2\sqrt{2} & 0 //
                             2\sqrt{2} & 1 & 0 //
                             0 & 0 & 3 //
\end{pmatrix}$
\end{definition}

\begin{lemma}[Invertierbarkeit von A und B] \label{lemma:a_b_invertierbar}
Es gilt $det A\neq 0$ und $det B\neq 0$ und damit sind $A$ und $B$ invertierbar.
\end{lemma}
\begin{proof} \uses{def:konk_rot}
Folgt durch Nachrrechnen.
\end{proof}

$A$ und $B$ erzeugen uns daher eine Untergruppe der Gruppe der invertierbaren $3\times3$-Matrizen.
\begin{definition}\label{def:konk_rot_erzeugt}
$G$ bezeichnet die von $A$ und $B$ erzeugte Untergruppe.
\end{definition}

Die Elemente von $G$ können wir durch eine bestimmte Schreibweise darstellen.
\begin{lemma}\label{lem:darst_von_rot_matrix}
$\forall x\in G:\exists a,b,c,d,e,f,g,h,i\in\mathbb{Z}:\exists n\in\mathbb{N}: x=\frac{1}{3}\begin{pmatrix} a & b\sqrt{2} & c //
                                                                                                            d\sqrt{2} & e & f\sqrt{2} //
                                                                                                            g & h\sqrt{2} & i //
\end{pmatrix}$ 
\end{lemma}
\begin{proof}\uses{def:konk_rot_erzeugt,def:konk_rot}
sorry
\end{proof}

\begin{lemma}[Konkrete darstellung der Drehungen]\label{lem:darst_von_rot_res}
\lean{lemma_3_1}\leanok
Wenn $\rho : \mathbb{R}³\Rightarrow\mathbb{R}³$ ein Ausdruck in $G$ der Länge 
$n$ in reduzierter Form ist, dann ist $\rho(0,1,0)$ von der folgenden Form, wobei
$a, b$ und $c$ ganze Zahlen sind: $\rho(0,1,0)=\frac{1}{3^n}(a\sqrt{2},b,c\sqrt{2})$.
\end{lemma}
\begin{proof} \uses{lem:darst_von_rot_matrix}
\leanok Diese Behauptung folgt aus den Erzeugermatrizen
und durch konkretes Multiplizieren eines reduzierten Wortes an (0,1,0).
\end{proof}
Damit können wir zeigen, dass diese Untergruppe an Rotationen eine freie Gruppe in zwei Erzeugern ist.


\begin{definition}\label{def:freie_grp}
Eine Freie Gruppe in Erzeugern $M$ ist...
\end{definition}

\begin{theorem}\label{thm:freie_grp_an_rot}
Die von unseren konkreten Rotationen aus \ref{def:konk_rot} erzeugte untergruppe ist eine Freie Gruppe
\end{theorem}

\begin{proof}\uses{lem:darst_von_rot_res,def:freie_grp}
chillig.
\end{proof}


